@STRING{ jan = "Januar" }
@STRING{ feb = "Februar" }
@STRING{ mar = "M{\"a}rz" }
@STRING{ apr = "April" }
@STRING{ may = "Mai" }
@STRING{ jun = "Juni" }
@STRING{ jul = "Juli" }
@STRING{ aug = "August" }
@STRING{ sep = "September" }
@STRING{ oct = "Oktober" }
@STRING{ nov = "November" }
@STRING{ dec = "Dezember" }


@article{Gradhand2010,
author = {Gradhand, Martin and Fedorov, Dmitry V. and Zahn, Peter and Mertig, Ingrid},
journal = {Solid State Phenomena},
month = dec,
pages = {27--30},
title = {{Skew Scattering Mechanism by an Ab Initio Approach: Extrinsic Spin Hall Effect in Noble Metals}},
volume = {168-169},
year = {2010}
}

@misc{LP,
author = {Lehrportal Physik},
title = {{Das Prismen- und Gitterspektrometer}},
howpublished = "Website",
note = {\url{http://lp.uni-goettingen.de/get/text/4318}, Zugriff am 19.01.2018 um 16:36},
year = {2017}
}

@misc{wipo.krv,
author = {Dachverband der Kunststoffrohr-Industrie},
title = {Optische EIgenschaften von Polymeren},
howpublished = "Website",
note = {\url{http://www.wipo.krv.de/begriffserklaerungen/58-optische-eigenschaften-von-polymeren.html} Zugriff am 27.11.2017},
year = {2017}
}

@misc{Peat,
author = {Valentin Lux},
title = {Protokoll 19: Prismen- und Gitterspektrometer},
year = {2018}
}

@book{Dem,
address = {Berlin},
author = {Demtr\"{o}der, Wolfgang},
edition = {4. Auflage},
title = {{Experimentalphysik 1. Mechanik und Wärme}},
publisher = {Springer Verlag},
year = {2005}
}

@book{Nol,
address = {Berlin},
author = {Nolting, Wolfgang},
edition = {9. Auflage},
title = {{Grundkurs Theoretische Physik 1. Klassische Mechanik.}},
publisher = {Springer Verlag},
year = {2013}
}

@book{Tip,
address = {},
author = {Tipler, Paul A. and Mosca, Gene},
edition = {6. Auflage},
title = {{Physik für Wissenschaftler und Ingenieure.}},
publisher = {Spektrum Akademischer Verlag},
year = {2009}
}

@book{Ber,
author = {Gobrecht, Heinrich; Bergmann, Schäfer},
title = {Lehrbuch der Experimentalphysik Band I. Mechanik, Akustik, Wärme},
edition = {Zehnte Auflage},
year = {1990},
address = {Berlin}
}

@book{Ger,
author = {Meschede, Dieter},
title = {Gerthsen Physik},
edition = {22. Auflage},
publisher = {Springer Verlag},
year = {2004},
address = {Berlin}
}

@BOOK{Dem2,
title={Experimentalphysik 2: Elektrizität und Optik (Springer-Lehrbuch)},
author={Wolfgang Demtröder},
publisher={Springer},
year={2009},
month={12},
edition={5., überarb. u. erw. Aufl. 2009}
}

@BOOK{Grif,
title={Elektrodynamik: Eine Einführung (Pearson Studium - Physik)},
author={Prof. Dr. David J. Griffiths},
publisher={Pearson Studium},
year={2011},
month={7},
edition={3., aktualisierte Auflage},
}

@BOOK{PB,
author = {Große-Knetter, Jörn and Schaaf, Peter},
title = {Das Physikalische Praktikum Band II},
year = {2017},
address = {Göttingen}
}

@BOOK{Strop,
title={Physik für Studierende der Natur- und Ingenieurwissenschaften},
author={Heribert Stroppe},
publisher={Carl Hanser Verlag},
year={2008},
edition={14., aktualisierte Auflage}
}

@book{Hec,
address = {München},
author = {Eugene, Hecht},
edition = {6. Auflage},
title = {{Optik}},
publisher = {De Gruyter},
year = {2014}
}


@book{zinth11,
	author 		= {Zinth, Wolfgang AND Ursula, Zinth},
	title 		= {Optik. Lichtstrahlen - Wellen - Photonen},
	publisher 	= {Oldenbourg Wissenschaftsverlag GmbH},
	year 		= {2011},
	location 	= {Oldenbourg},
	edition 	= {3},
}